中學文憑試核心科將原校考 開考時間可酌情延最多30分鐘

新冠肺炎不受控，今年的中學文憑試(DSE)繼續受影響。考試及評核局表示，4月舉行的中學文憑試核心科目考試將試行「原校及地區試場」安排，大部分學校考生料獲編配到原校試場應考。有校長認為安排有利聯絡及作出緊急應變，考生在熟悉環境上應考，心理負擔亦較少。

根據考評局規定，文憑試試場要實施最新防疫規定，考生座位間的標準距離約1.5米；試場學校應分別在早上8時或下午1時讓考生進入，如有需要，試場主任亦可酌情把第一節考試的開考時間延遲15分及第二節考試延遲30分鐘。該局回應東網查詢時指，今年各試場學校合共提供約500個禮堂及接近1,000個課室為試場，禮堂數目較去年的354個禮堂略增，課室數目則相應減少。

中學校長會主席連鎮邦表示，原校考試安排可令學校更容易與考生聯絡及溝通，若發生與疫情相關的突發事件，亦更易作出應變處理。他又指考生在熟悉環境應試，對校內衞生習慣有一定熟悉，亦不需為試場探路，相信會更加安心。

津貼中學議會主席劉振鴻亦同意原校考試，認為考生一般與自己學校住得較近，原校考試或可減少其坐交通工具前往試場的時間，變相減低確診風險。他又認為學校亦相對熟悉考生習慣，如健康申報填寫出現問題，亦能瞬速提供幫助。劉續稱，由於選修科目人數較少，或因人手問題較難安排全部原校考試，但期望局方可作出安排，讓考生集中在區內考試。

變中忍考試 鬥出貓

大把人出貓啦 屌

希望DSE仔女順順利利
依兩年讀書真係好辛苦

提水plz

2020年dse考生表示：

真係有人DSE出貓
除咗默書小測 測驗考試完全未試過

咁監考呢？咪好易通水

可能會有人痴定啲notes喺禮堂頂慢慢睇

監考嗰個唔係本校下嘛

我覺得幾好 前後左右都識 好有安全感

收電話入底褲到會唔會check到？

係都唔定 不過我諗老師應該有職業操守 會揸正嚟做掛

應該好多人會諗出貓
邊個諗埋d on9政策

唔會check到 頂多咪搜裙袋
但入到廁所開機熄機都要時間 搞得耐老師入嚟拍門咪仲大劑

band 3仔有福了

其實將文具標籤換做貓紙都幾難發現

校長會想學校成績好啲